廣州10歲童入稟告父擅取其3000元利市錢 獲判可索還款項

廣州10歲男童小蘇，不滿父親2016年時，擅自取走其銀行戶口內共3045元人民幣（約3532港元）的利市錢，同年將父親告上法庭。廣州白雲區法院日前裁決，利市錢是孩子獲得的「贈與」，所有權歸孩子，父親應歸還兒子3045元本息。

案中男童小蘇的父親，2016年在沒有告知兒子的情況下，將存入兒子銀行戶口的利市錢及利息共3045元人民幣取出。小蘇認為，父親私自用他的身分證和銀行存摺，提取他的利市錢，及拒不歸還的行為，侵犯了他的合法權益，為此將父親告上法庭，要求父親歸還本息。

父親辯稱，這些利市錢都是他家族中的親友給予，並於2014至2015年期間存入銀行，與在2016年才獲得小蘇撫養權的前妻並無關係，他曾與兒子約定，待兒子成年後會歸還本息。他認為，兒子會起訴他，完全是因為前妻利用孩子不懂分辨是非黑白，試圖教唆兒子索回利市錢。

白雲區法院審理後認為，兒子對該存款享有所有權，父親無權擅自處分。父親將兒子名下的存款取出，侵犯了兒子的權利，兒子要求父親歸還本息的請求合理合法，法院予以支持，故裁決父親應歸還共計3045元人民幣的本息。

此外，法院亦提醒父母，要引導孩子正確管理和支配好利市錢，不能讓孩子任意揮霍。

（廣州日報）